{
    "question": "untuk menempuh jarak 60 km seekor harimau memerlukan waktu 45 menit. maka kelajuan harimau tersebut adalah, tolong di jawab",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "v=s/t<br>s=60.000 m<br>t=45*60=270 sekon<br>v=60000/270<br>v=222,2 dibulatkan menjadi 222 m/s.<br>Mga membantu dek!!",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-menggelinding-murni-dari-bidang-miring-dengan-k-331",
            "question": "sebuah bola pejal menggelinding murni dari bidang miring dengan kecepatan sudut w. jika percepatan gravitasi g, percepatan linier bola adalh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bola pejal I = 2/5 MR^2 k=2/5<br>a = 5/7 g sin alpha",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-yg-diperlukan-untuk-menarik-beban-pada-katrol-tetap-jika-han-196",
            "question": "Gaya yg diperlukan untuk menarik beban pada katrol tetap jika hanya diketahui F = 60N",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keuntungan pada katrol tetap adalah 1, <br>maka f = w<br>jadi gaya yang dibutuhkan utk mengangkat beban 60N = 60N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-balap-memiliki-gaya-10000n-yang-dikerjakan-oleh-mes-658",
            "question": "sebuah mobil balap memiliki gaya 10.000N yang dikerjakan oleh mesinnya dan total hambatan oleh gesekan angin dan jalan adalah 2.000N. Jika percepatan mobil adalah 2m/s2, hitung massa mobil balap itu (dalam kg)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F = m.a<br>(10.000 -2000 N) = m . 2m/s^2<br>8000 N = m . 2m/s^2<br>4000 N = m :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-induksi-magnetik-382",
            "question": "Contoh induksi magnetik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "generator listrik yang biasanya menggunakan induksi magnetik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-menarik-terjadi-pada-2-termometer-skala-celcius-dan-skala-fah-541",
            "question": "Hal menarik terjadi pada 2 termometer skala    celcius dan skala fahrenheit, yakni kesamaan skala pada suhu benda \r\n tertentu. pada suhu berapakah kesamaan skala ini dapat terjadi? Buktikan\r\n perhitungannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada -40. karena suhu celcius dengan farenheit memiliki suhu yang sama pada skala -40",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-massa-5kg-yang-mula-mula-diam-dikerjakan-gaya-713",
            "question": "sebuah benda dengan massa 5kg yang mula mula diam dikerjakan gaya konstan sebesar 10 N .berapa jarak yg ditempuh benda setelah 10 sekon ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 N : (5kg x 10 sekon) = 0,5 meter<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hasil-penyelidikan-proses-fotosintesis-pada-tumbuhan-hijau-717",
            "question": "Apa hasil penyelidikan proses fotosintesis pada tumbuhan hijau?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Oksigen, amilum dan zat energi, juga Glukosa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0prosesnya :Tumbuhan Hijau CO 2 air klorofil Fotosintesis cahaya Peta konsep Fotosintesis pada Tumbuhan Hijau oksigen Karbohidrat Menyenyediakan sumber energi manusia hewan<br><br>maaf yah klo gk maksimal</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suruh-buat-contoh-soal-rumus-rumus-fisika-dan-jawabannya-kelas-962",
            "question": "Suruh buat contoh soal rumus-rumus fisika dan jawabannya\u00a0 kelas 7    \u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u00b2\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>\nJarum panjang sebuah jam mempunyai panjang 6 cm. Tentukan vektor \nkecepatan rata-rata ujung jarum tersebut dalam interval waktu 20 menit \ndari angka 12 ke angka 4. Nyatakan dalam sistem koordinat, di mana sumbu\n x ke arah angka 3 dan sumbu y ke arah angka 12.\n<span>\n<br></span>\n<span>\nr1\u00a0= 6j cm</span>\n<span>\nr2\u00a0= (6 cos 30\u00b0 i+ 6 sin 30\u00b0 j) cm</span>\n\n= (3\u221a3 i + 3 j) cm\n\nVektor perpindahan:\n<span>\n\u2206r = r2\u00a0\u2013 r1\u00a0= = 3\u221a3 i + (3 \u2013 6) j</span>\n\n= (3 \u221a3 i \u2013 3 j) cm\n\nKecepatan rata-rata\n<span>\nVr= \u2206r\u00a0= (3\u221a3\u00a0 i \u2013 3 j) cm<br>\n\u2206t\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20 menit</span>\n\n= (0,15 \u221a3 i \u2013 0,15 j) cm/menit\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-di-perlukan-untuk-membuat-chip-komputer-perkirakan-363",
            "question": "silikon murni di perlukan untuk membuat chip komputer. perkirakan metode pemisahan campuran yang dapat di lakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah di buat menjadi chip komputer tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "direduksi dengan karbon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-prinsip-kerja-generator-356",
            "question": "Bagaimana cara prinsip kerja generator ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Prinsip kerja generator listrik sekarang ini dan umumnya, merupakan \npergerakan medan magnet pada rotor terhadap kumparan tetap pada stator. \nMedan magnet yang dihasilkan adalah dengan cara memberikan tegangan DC \n(Direct Current) pada kumparan penguat medan pada rotor, yang bisa \ndihasilkan dari penguat sendiri maupun penguat terpisah. <br>semoga membantu :)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan mengghunakan mesin-mesin dan meghasilkan nsebuah tenaga yang dapat digunakan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}